質疑印中邊境衝突死亡人數 中国網友被捕

中共證實4名解放軍官兵在去年的中印邊境軍事衝突中陣亡。不過一名網路上的KOL發文質疑，死亡人數可能不只4人，被指詆毀烈士，帳號被封鎖一年。南京警方更以尋釁滋事罪將其刑事拘留。

中共解放軍報19日在報導中詳述4名解放軍在去年6月中印邊境軍事衝突中陣亡的過程，不點名地指印度單方面挑起衝突，並稱中方在這次衝突中取得「重大勝利」。

不過社群平台微博認證為「辣筆小球」的KOL（意見領袖）發文質疑，陣亡人數可能不只4人，引發中國輿論不滿與撻伐。

根據環球網、解放軍報報導，辣筆小球的發文被指為「詆毀英烈的有害內容，且影響惡劣」，微博官方已經依法律法規予以關閉。他持有的另一個帳號球夜行也已一同關閉。

據微博官方發布，辣筆小球的微博將封禁1年。

南京市公安局官方微博平安南京稍早發布，稱辣筆小球發布扭曲事實的言論，對社會造成惡劣影響，已經將其以涉嫌尋釁滋事罪刑事拘留。

目前辣筆小球的微博已無法搜尋，不過根據網友截圖備份的內容，被指稱詆毀英烈的兩則貼文內容分別是稱，「最大的官，團長活了下來，這個團長的個性肯定是『飛將+脫兔+神機+血路+強運』」，以及「犧牲的4位是為營救而立功，連去救人的都犧牲了，那肯定有沒救出來的啊，說明陣亡的不僅僅只有4人。」

報導指出，不少網友將辣筆小球的本尊「人肉」出來，發現他在經濟觀察報任職。對此，經濟觀察報官方發文澄清，強調他已於2015年離職，現在的行為和公司無關。

新華社官方微博新華視點上午也再度刊發文章強調「詆毀英雄，就是與祖國對立、與人民為敵」，批評辣筆小球的言論是「逾越道德底線」、「觸犯法律紅線」、「損害英雄形象」、「傷害民族情感」、「毒害愛國之心」，情理法皆不容。

0/1

太誠實

一生一次嘅言論自由

官方話實4個都敢去質疑

唔知香港幾時會引入埋尋人滋事罪

去年死但到而家先公佈有咩咁国家偉大英雄
真係重視佢哋就即刻大事宣佈然後風光大葬全国哀悼啦
有冇？？

其餘既只係仆街死 唔算因戰殉職

質疑印度死亡人數就無問題啦

不要問只要信，太陽由西邊升起就係由西邊升起

官方認證
即係唔只死4個

犧牲的4位是為營救而立功，連去救人的都犧牲了，那肯定有沒救出來的啊，說明陣亡的不僅僅只有4人。

邏輯滿分
可惜生在中國

南京又唔淮人報細數 捉摸唔到

之前官方唔肯無死人就無事

佢已經用左 一生人得一次既言論自由